GENERAL KNOWLEDGE
What is the capital of Canada?
A) Ottawa
B) Toronto
C) Vancouver
D) Montreal
Answer: A) Ottawa
What currency is used in Japan?
A) Peso
B) Won
C) Yuan
D) Yen
Answer: D) Yen
What is the tallest mountain in the world?
A)  K2
B) Mount Everest
C) Lhotse
D) Makalu
Answer: B) Mount Everest
Who wrote the play "Romeo and Juliet"?
A) Charles Dickens
B) William Shakespeare
C) Jane Austen
D) Mark Twain
Answer: B) William Shakespeare
Who painted the Mona Lisa?
A) Vincent van Gogh
B) Pablo Picasso
C) Leonardo da Vinci
D) Claude Monet
Answer: C) Leonardo da Vinci
What is the official language of Brazil?
A) Spanish
B) Portuguese
C) French
D) English
Answer: B) Portuguese
What is the largest planet in our solar system?
A) Jupiter
B) Mars
C) Earth
D) Saturn
Answer: A) Jupiter
Who is the author of the "Harry Potter" series?
A)  J.D. Salinger
B) Roald Dahl
C) Suzanne Collins
D) J.K. Rowling
Answer: D) J.K. Rowling
What is a group of crows called?
A)  A pack
B) A flock
C) A murder
D) A caw
Answer: C) A murder
What country does sushi originate from?
A) China
B) Korea
C) Thailand
D) Japan
Answer: D) Japan
What word describes a word that spells the same backward and forwards?
A) Homonym
B) Palindrome
C) Antonym
D) Synonym
Answer: B) Palindrome
In what city is the United Nations headquartered?
A) Geneva, Switzerland
B) New York, USA
C) Paris, France
D) Vienna, Austria
Answer: B) New York, USA
What is the largest mammal in the world?
A) Elephant
B) Blue Whale
C) Giraffe
D) Hippopotamus
Answer: B) Blue Whale
Who invented the telephone?
A) Alexander Graham Bell
B) Thomas Edison
C) Nikola Tesla
D) Guglielmo Marconi
Answer: A) Alexander Graham Bell
Which planet is known as the Red Planet?
A) Venus
B) Saturn
C) Jupiter
D) Mars
Answer: D) Mars
What is the national animal of the United States?
A) Bald Eagle
B) American Bison
C) Prairie Dog
D) Deer
Answer: A) Bald Eagle
Who wrote the famous play "Hamlet"?
A) William Shakespeare
B) Charles Dickens
C) Jane Austen
D) Mark Twain
Answer: A) William Shakespeare
What is the capital of Australia?
A) Sydney
B) Melbourne
C) Canberra
D) Brisbane
Answer: C) Canberra
How many continents are there?
A) 5
B) 6
C) 7
D) 8
Answer: C) 7
What is the capital of France?
A) London
B) Paris 
C. Berlin
D. Rome
Answer: B) Paris



GEOGRAPHY
What is the longest river in the world?
A) Nile
B) Amazon
C) Mississippi
D) Yangtze
Answer: A) Nile
Which country has the largest population?
A) India
B) United States
C) China
D) Indonesia
Answer: C) China
What is the largest country in the world by land area?
A) United States
B) Canada
C) China
D) Russia
Answer: D) Russia
What is the largest desert in the world?
A) Sahara Desert
B) Arabian Desert
C) Gobi Desert
D) Kalahari Desert
Answer: A) Sahara Desert
Which continent is known as the ‘Dark Continent’?
A) Asia
B)  Africa
C) South America
D) Antarctica
Answer: B) Africa
The great Victoria Desert is located in
 A) Canada
B) West Africa
C) Australia
D) North America
Answer: C) Australia
The landmass of which of the following continents is the least?
A) Africa
B) Asia
C) Australia
D) Europe
Answer: C) Australia
Which of the following is tropical grassland?
A) Taiga
B) Savannah
C) Pampas
D) Prairies
Answer: B) Savannah
The humidity of the air depends upon
A) temperature
B) location
C) weather
D) All of the above
Answer: D) All of the above
 The temperature increases rapidly after
A) ionosphere
B) exosphere
C) stratosphere
D) troposphere
Answer: A) ionosphere
The largest continent in the world is
A) Africa
B) Asia
C) Australia
D) Antarctica
Answer: B) Asia
The luminous coloured ring, surrounding the sun is called the
A) nebula
B) comet
C) asteroid
D) corona
Answer: D) corona
The planet that takes the highest time for completing a rotation is
A) Mercury
B) Venus
C) Earth
D) Pluto
Answer: B) Venus
The process of soil development is called
A) leaching
B) illuviation
C) eluviations
D) pedogenesis
Answer: D) pedogenesis
The rate at change of temperature is called
A) temperature difference
B) temperature gradient
C) isotherm
D) None of the above
Answer: B) temperature gradient
The process that creates the deep oceanic trenches is called
A) plate tectonics
B) sea floor spreading
C) continental drift
D) isostasy
Answer: A) plate tectonics
Which is the largest desert in the world?
A) Sahara Desert
B) Arabian Desert
C) Gobi Desert
D) Antarctic Desert
Answer: D) Antarctic Desert
The Great Barrier Reef is located off the coast of which country?
A) New Zealand
B) Australia
C) Indonesia
D) Papua New Guinea
Answer: B) Australia
Which continent has the most countries?
A) Asia
B) Africa
C) Europe
D) South America
Answer: B) Africa
Which sea is the saltiest in the world?
A) Dead Sea
B) Baltic Sea
C) Mediterranean Sea
D) Black Sea
Answer: A) Dead Sea




SCIENCE
What does DNA stand for?
A) Deoxyribose Nitrogen Acid
B) Deoxyribonucleic Acid
C) Deoxyribonicle Acid
D) Deoxidized Nucleic Acid
Answer: B) Deoxyribonucleic Acid
What is the center of an atom called?
A) Electron
B) Proton
C) Neutron
D) Nucleus
Answer: D) Nucleus
What is the chemical symbol for iron?
A) Ir
B) In
C) Fe
D) I
Answer: C) Fe
Who developed the theory of relativity?
A) Albert Einstein
B) Isaac Newton
C) Galileo Galilei
D) Nikola Tesla
Answer: A) Albert Einstein
What is the process by which plants make their food called?
A) Respiration
B) Photosynthesis
C) Transpiration
D) Fermentation
Answer: B) Photosynthesis
What is the chemical symbol for water?
A) O
B) H2
C) H2O
D) OH
Answer: C) H2O
What is the powerhouse of the cell?
A) Nucleus
B) Mitochondria
C) Ribosome
D) Golgi Apparatus
Answer: B) Mitochondria
Which element has the chemical symbol 'O'?
A) Oxygen
B) Gold
C) Osmium
D) Zinc
Answer: A) Oxygen
What is the human body's largest organ?
A) Liver
B) Brain
C) Skin
D) Heart
Answer: C) Skin
What planet is closest to the Sun?
A) Earth
B) Mercury
C) Venus
D) Mars
Answer: B) Mercury
What is the chemical symbol for gold?
A) G
B) Go
C) Au
D) Hg
Answer: C) Au
Which gas is most abundant in Earth's atmosphere?
A) Oxygen
B) Carbon dioxide
C) Nitrogen
D) Hydrogen
Answer: C) Nitrogen

What is the speed of light in a vacuum?
A) 299,792 km/s
B) 289,792 km/s
C) 298,972 km/s
D) 299,279 km/s
Answer: A) 299,792 km/s
What is the pH of pure water?
A) 5
B) 7
C) 9
D) 11
Answer: B) 7
What type of energy is stored in a stretched rubber band?
A) Kinetic energy
B) Thermal energy
C) Potential energy
D) Chemical energy
Answer: C) Potential energy
 What determines the atomic number of an element?
A) Number of electrons
B) Number of nuclei
C) Number of neutrons
D) Number of protons
Answer: D) Number of protons
What is the primary function of an insect's antennae?
A) Locomotion
B) Reproduction
C) Sensory perception
D) Digestion
Answer: C) Sensory perception
What is the name of the structure that insects use to detect sound?
A) Tympanum
B) Spiracle
C) Antenna
D) Ocelli
Answer: A) Tympanum
Which planet has a day longer than its year?
A) Earth
B) Jupiter
C) Venus
D) Neptune
Answer: C) Venus
Which blood type is known as the universal donor?
A) A+
B) AB+
C) B+
D) O-
Answer: D) O


HISTORY
What year did World War II end?
A) 1941
B) 1945
C) 1948
D) 1950
Answer: B) 1945
Who was the first President of the United States?
A) Thomas Jefferson
B) John Adams
C) George Washington
D) James Madison
Answer: C) George Washington
What ancient civilization built the pyramids?
A) Romans
B) Greeks
C) Egyptians
D) Mayans
Answer: C) Egyptians
Who was the first woman to fly solo across the Atlantic Ocean?
A) Amelia Earhart
B) Marie Curie
C) Harriet Tubman
D) Florence Nightingale
Answer: A) Amelia Earhart
Who was the first woman Prime Minister of the United Kingdom?
A) Margaret Thatcher
B) Theresa May
C) Angela Merkel
D) Indira Gandhi
Answer: A) Margaret Thatcher
In which year did the Titanic sink?
A) 1912
B) 1905
C) 1920
D) 1915
Answer: A) 1912
Who was the leader of the Soviet Union during World War II?
A) Joseph Stalin
B) Vladimir Lenin
C) Nikita Khrushchev
D) Leon Trotsky
Answer: A) Joseph Stalin
Who wrote the Declaration of Independence?
A) George Washington
B) Benjamin Franklin
C) Thomas Jefferson
D) John Adams
Answer: C) Thomas Jefferson
Who was the first Emperor of China and the founder of the Qin dynasty?
A) Sun Yat-sen
B) Qin Shi Huang
C) Wu Zetian
D) Liu Bang
Answer: B) Qin Shi Huang
What year did the Berlin Wall fall?
A) 1985
B) 1989
C) 1991
D) 1993
Answer: B) 1989
Who was the last Tsar of Russia?
A) Peter the Great
B) Ivan the Terrible
C) Alexander III
D) Nicholas II
Answer: D) Nicholas II
Which war was fought between the North and the South regions in the United States?
A) American Revolutionary War
B) The Vietnam War
C) American Civil War
D) World War I
Answer: C) American Civil War
On what date was the debut of the first IBM Personal Computer?
A) August 12, 1981
B) January 21 1979
C) August 21, 1980
D) January 12, 1982
Answer: A) August 12, 1981
What was the name of the ship that brought the Pilgrims to America in 1620?
A) Santa Maria
B) Mayflower
C) Titanic
D) USS Constitution
Answer: B) Mayflower
Who is known as the "Father of the Indian Nation"?
A) Jawaharlal Nehru
B) Subhas Chandra Bose
C) Mahatma Gandhi
D) B. R. Ambedkar
Answer: C) Mahatma Gandhi
Who was the famous queen of Ancient Egypt known for her beauty and political acumen?
A) Nefertiti
B) Cleopatra
C) Hatshepsut
D) Isis
Answer: B) Cleopatra
Who discovered America in 1492 while searching for a new route to India?
A) Ferdinand Magellan
B) Marco Polo
C) Christopher Columbus
D) Amerigo Vespucci
Answer: C) Christopher Columbus
What was the global conflict that took place between 1914 and 1918?
A) World War I
B) World War II
C) The Cold War
D) The Korean War
Answer: A) World War I
What was the name of the space mission that first landed humans on the Moon in 1969?
A) Apollo 11
B) Voyager 1
C) Sputnik
D) Hubble
Answer: A) Apollo 11
Who was the famous Greek philosopher sentenced to death by drinking poison hemlock?
A) Socrates
B) Plato
C) Aristotle
D) Pythagoras
Answer: A) Socrates
